https://victorshkoda.tk/ustanovka-ubuntu-servera-na-virtualbox/ - натсройка линуха
https://www.zabbix.com/ru/download?zabbix=5.4&os_distribution=ubuntu&os_version=20.04_focal&db=postgresql&ws=nginx Установка Zabbix
https://www.zabbix.com/documentation/5.4/ru/manual/quickstart/item Настройка Zabbix

sudo apt install postgresql - c. Создайте базу данных (если не создает юзера постгресс и базу)


https://mobaxterm.mobatek.net/download-home-edition.html - клиент шелл

https://www.netsarang.com/en/xshell/ - еще один клиент шелл

https://obu4alka.ru/rusificziruem-ubuntu-server-16-04-lts.html - Русская локализация

ps -ax | grep apache2, ps показывает процессы, - ax ключи читай документацию, 
| выполнить оброботку не полню как называется, grep поиск по тексу, apache2 название программы
